# Activitat: Més consultes simples

## Base de dades

Seguim treballant amb la base de dades *Northwind*.

## Consultes bàsiques

1. Obté la data de la comanda, la data d'enviament i l'adreça d'enviament de
totes les comandes enviades a la ciutat de New York.

2. Obté l'identificador, el nom de la persona receptora de l'enviament, i
l'identificador de client, de totes les comandes per les quals no consta una
data d'enviament.

3. Obté l'identificador, la data de la comanda, i l'identificador de client,
de totes les comandes que es van fer abans del maig de 2006.

4. Obté l'identificador, la data de la comanda, i la ciutat de destí de totes
les comandes les despeses d'enviament de les quals siguin superiors a 100
dòlars.

5. Obté l'identificador, i l'adreça i ciutat d'enviament de totes les comandes
que siguin posteriors al 15 de maig de 2006 i que tinguin un enviament
gratuït.

6. Obté l'identificador, el nom, i el cognom de tots els clients el nom dels
quals comença per A i que viuen a Memphis.

7. Obté l'identificador del producte, la quantitat de productes comprats i
el preu de cada unitat, de la comanda amb número 42 (utilitza la taula
*order_details*).

8. Obté l'identificador de totes les comandes que no estiguin tancades. Les
comandes tancades tenen un 2 a la columna *status_id* de la taula
*order_details*. Utilitza `SELECT DISTINCT` per evitar resultats repetits.
Ordena els resultats de menor a major.

9. Obté l'identificador, l'identificador de la comanda, i l'identificador del
producte de totes les comandes (a *order_details*) que no estiguin associades
a cap ítem d'inventari, o que estiguin associades a un ítem d'inventari de
número superior a 130.

10. Obté l'identificador, l'identificador de la comanda, l'identificador del
producte, la quantitat comprada, el preu per unitat, i el preu total dels
detalls de comanda el preu total dels quals sigui superior a 1000 però inferior
a 10000.

11. Obté l'identificador, el codi de producte i el nom del producte, dels
productes el preu de venta dels quals sigui menys d'un 30% superior al preu de
cost.

12. Obté l'identificador, el codi de producte i el nom del producte, dels
productes que no siguin begudes (*Beverages*) i que tinguin un preu de venta de
menys de 10 dòlars.

13. Obté l'identificador, el codi de producte i el nom del producte, dels
productes que continguin la combinació 'ea' en el seu nom, però que no hi
tinguin més de tres erres.

14. Obté l'identificador, l'identificador del client, i la data de comanda, de
totes les comandes pagades amb targeta de crèdit i enviades als estats de
Nova York (NY) o Oregon (OR).

15. Obté l'identificador, el nom, i el cognom, de tots els client que tenen el
nom o el cognom acabat en erra, però no els dos. Ordena els resultats pel
cognom.

16. Obté l'identificador i el nom dels productes pels quals hi ha més d'un
proveïdor.

17. Obté l'identificador i el nom dels productes que són proporcionats pel
proveïdor 3. La consulta ha de mostrar també els productes pels quals hi ha
més d'un proveïdor i el proveïdor 3 és un d'ells. Utilitza el fet que sabem
que només hi ha 10 proveïdors diferents.

18. Obté l'identificador i el nom dels productes pels quals la quantitat que
es demana quan es fa una comanda al proveïdor (*reorder_level*) no coincideix
amb la quantitat mínima que s'ha de demanar (*minimum_reorder_quantity*).

19. Mostra el nom, cognom, adreça i ciutat de residència de tots els clients,
ordenats pel cognom, de l'A a la Z, després pel nom, també d'A a la Z, i
finalment per la ciutat de residència, de la Z a la A.

20. Selecciona totes les comandes que encara no s'han completat
(*status_id* val 3 si s'ha completat), i que es van fer entre el 15 de maig de
2006 i el 15 de juny de 2006. D'aquestes comandes en volem saber
l'identificador, l'identificador del client i de l'empleat, la data de la
comanda, i el nom a qui s'han enviat. Ordena els resultats per l'identificador
del client primer, i en segon lloc per l'identificador de l'empleat.

## Solucions

[Solucions](solucio_activitat_mes_consultes_simples.md)
